## Klassenbesprechung
<div class="_202z">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Die ganze Klasse</span> diskutierte lebhaft in kleinen Gruppen im Klassenraum verteilt.
Kevin gestikulierte wild vor einigen Mitschülern.
Anni und Sophie zeigten anderen Annis Smartphone und erklärten aufgeregt.
Ein Lehrer kam ins Zimmer, stellte sich in die Mitte vor die Tafel, schaute in die Runde und wartete auf Ruhe.
Nach einer Weile rief er in den Raum: „Jetzt ist auch einmal Ruhe hier!
Hinsetzen!
Auf eure Plätze.
Alle!
Und zwar JETZT!“

Keiner der Schüler reagierte.
Der Lehrer atmete tief ein, wartete, schaute, rief dann lauter: „RUHE!
RUHE JETZT! GEHT AUF EURE PLÄTZE!
Was ist mit euch LOS?“

Wieder keine Reaktion.

Lehrer laut: „Ich weiß ... ich weiß, was passiert ist.
Ich weiß es!
Marlene war in eurer Klasse.
Ich verstehe, dass euch das aufregt.
Und das muss man diskutieren.
Aber alles hat seine Zeit.
Ihr könnt damit nach dem Unterricht in der großen Pause weiter machen.“

Kevin drehte sich zum Lehrer: „Nein, das können wir nicht erst in der großen Pause machen.
Das ist jetzt dran.
Das ist wichtiger als Unterricht.“
Die Klasse wurde ruhiger.
Einige drehten sich nach vorne.

Der Lehrer stellte sich breitbeinig in Richtung Kevin:
„Ich entscheide war hier passiert, nicht du, Kevin!
Und wir machen jetzt Unterricht!
Alle an ihre Plätze.
Und zwar sofort!
Ich sage das nicht noch einmal.“

Im Raum wurde es ganz ruhig und alle schauten zum Lehrer und zu Kevin.

Kevin erwiderte ruhig: „Nein, das entscheiden Sie nicht.
Das hier ist wichtiger.
Marlenes Leben steht auf dem Spiel.
Und wir sprechen so lange, bis wir wissen, was wir für sie tun.“

Jetzt war es gespenstisch still geworden.
Der Lehrer und Kevin schauten sich in die Augen.
Kevin verschränkte seine Arme.

Lehrer: „Kevin, du riskierst einen Verweis.
Du hast schon einen.
Wir können nichts für Marlene tun.
Sie hat sich da selber reingeritten und sie muss jetzt schauen, wie sie da wieder herauskommt.
Es ist verboten, sich in fremde Computer einzuhacken und geheime Daten zu klauen.
Egal, was das ist.
Sie war kein Insider, sie hat nicht dort gearbeitet.
Also ist sie auch kein Whistleblower.
Wir leben in einem Rechtsstaat und da gibt es Gesetze, an die muss man sich halten.
Das hat Marlene offensichtlich nicht getan.
Und bricht ausgerechnet beim größten Geheimdienst der Welt ein.
Außerdem sind Menschen gestorben.“

Anni aufgeregt, laut: „ICH FASSE ES NICHT!
Ich fasse es nicht.
Sie waren mit uns und Marlene zusammen auf Klassenfahrt.
Sie kennen sie fast 10 Jahre, Sie wissen wie Marlene denkt.
Sie wissen warum sie so etwas macht ...
Und jetzt plappern Sie den Medienscheiß nach.
Das ist doch reine Propaganda.
Sie bringen uns bei, dass wir uns eine eigene Meinung bilden sollen.
Und Sie fallen selbst auf so eine billige Manipulation rein.
Ich mache hier keinen Unterricht mehr.
Nee.
Heute nicht und morgen auch nicht.“
Sie verschränkte ihre Arme.

„Ich mache auch keinen Unterricht mehr“, sagte Sophie mit entsetztem Gesichtsausdruck.
Sie schüttelte den Kopf.
„Es geht um Marlene.
Kein Unterricht mehr für mich.
Nee.
Bis das geklärt ist.“
28 Schüler schauten auf den Lehrer.

Lehrer: „Ich, ähm, ich ...“ 

Kevin ruhig: „Ich mache auch keinen Unterricht mehr.
Bis das Bild von Marlene wieder richtig gestellt ist und wir keinen solchen SCHEISS mehr hören.“

Lehrer: „KEVIN! ... Kevin!“
Er schaute in der Klasse herum.
„Es ist ... in vierzehn Monaten ist Abitur.“

Kevin laut: „ZUM SCHEISS MIT DEM ABITUR!
Es geht um Marlenes Leben.
Verstehen Sie das nicht?
Die haben die Todesstrafe in den USA.
Deutschland will sie ausliefern.
Scheiß auf das Abitur!“

Lehrer: „Kevin!
Du weißt nicht, was du da redest.“

Kevin zeigte mit dem Finger auf den Lehrer:
„Doch, das weiß ich sehr wohl.
Und ich meine das auch so.
Und Sie haben sich von den Medien ins Hirn scheißen lassen.
Das riecht bis hierher.“

Lehrer atmete aus und ein: „KEVIN! RAUS!“
Er zeigte mit dem Finger zur Tür.

Kevin bewegte sich nicht.
Die Schüler um ihn stellten sich demonstrativ vor ihn.
Der Lehrer schaute ihnen einzeln in die Gesichter.
Alle schauten entschlossen und ruhig zurück.
Nach einer Weile drehte er sich zur Tür und eilte aus dem Zimmer.
Sie fiel mit einem lauten Krachen hinter ihm ins Schloss.

Kevin stand in der Mitte der Klasse und schaute wie abwesend in Richtung Tafel.
Seine Mitschüler schauten ihn an.
Nach unendlich langen, stillen ein oder zwei Minuten sagte er entschlossen:
„Wir streiken!
Wir machen daraus jetzt Ernst.
Wer macht mit?“

„Bist du dir da sicher?“ fragte Tatjana, die Klassenbeste, aufgeregt.
„Ich kann da nicht mitmachen.
Das schaffe ich nicht.“ 

„Absolut.“ antwortete Kevin.
„Aber keiner muss mitmachen, für mich ist das völlig okay, wenn jemand nicht mitmachen will.
Aber ich, ich kann nicht anders.“

„Ich mache mit“, rief Sophie.
„Für Marlene!“

„Ich auch“, sagte Anni.
„Für Marlene!
Aber ich will Marlene auch feiern!
Dafür, was sie für uns gemacht hat!“

Kevin: „Ja!
Das ist gut.
Marlene feiern und streiken.“

Lukas: „Geil!“

Tatjana hatte inzwischen ihre Tasche gepackt und war auf dem Weg zur Tür.
Sie drehte sich noch einmal um und schaute in die Klasse.
Dann stellte sie ihre Tasche ab und sagte: „Scheiß drauf, ich bleibe auch.“
Kevin lief auf sie zu und umarmte sie.

Anni stellte sich in die Mitte vor die Tafel: „Leute!
Ich habe eine Idee.
Ich habe sie gleich bekommen, als ich den Artikel gelesen hatte.“
Es wurde ruhig.
„Wir schicken Marlene eine Botschaft.
Wir machen ein Video.
Darin sagen wir der Welt wie Marlene wirklich ist.
Die Menschen müssen den Medien glauben, weil sie nichts anderes haben.
Niemand weiß, wie Marlene wirklich ist.
Wir wissen das.
Also machen wir das Video und schicken es an alle, die uns helfen wollen.
Meine Nachbarin bloggt.
Die würde das auf jeden Fall bringen.“

Lukas: „Wir schicken das zu WikiLeaks und an die Courage Foundation.
Die twittern das bestimmt.
Sie haben fast sechs Millionen Follower.“

Kevin: „Gute Idee.
Marlene kennen sie sicher gut, wenn sie nicht sogar da mitmacht.
Wer macht das Skript?“

„Sophie!“, sagte ein Junge.
„Ja, Sophie“, ein anderer.

Sophie: „Okay, aber ihr müsst mir helfen.“
Sie nahm ihre Tasche, setzte sich an den Tisch in der hinteren Fensterecke, packte ihre Schreibsachen aus und begann.
Kevin folgte ihr und setzte sich vor sie auf den Tisch.

Die Tür sprangt auf.
Der Rektor stand mit breiten Beinen und verschränkten Armen im Eingang.
Hinter ihm, halb versteckt, der Lehrer.

Der Rektor donnerte: „Was ist das hier für ein Saustall?
Schon wieder diese Klasse!
Ich habe euch gesagt, dass ich ein Auge auf euch habe.
Das habe ich euch schon beim letzten Mal gesagt.“
Drei oder vier Schüler wandten sich ihm zu.
„Nach der unverantwortlichen Baumkletterei, wo die ganze Klasse gemeinsam auf einem Baum war, und dann nachdem eine Lehrerin wegen euch gekündigt hat ...“

Ein Schüler: „Sie war total unfähig.“

Rektor: „Schnauze!
Ich rede jetzt!
Nachdem eine Lehrerin wegen euch gekündigt hat, und wir gesprochen hatten, habe ich gedacht, dass Ruhe einkehren würde.
Und jetzt das!
Herr Brunner hat euch eine klare Anweisung gegeben.
Ihr habt sie missachtet ...“

Eine Schülerin: „Das war Kevin, Kevin hat sie missachtet, nicht wir.“

Rektor: „Das geht so nicht an unserer Schule, nicht in dieser Zeit.
Die Lehrer tragen eine große Verantwortung, und deswegen müssen sie hier sagen können, was passiert.
Und das muss befolgt werden.
Unbedingt.
Sonst bricht hier Chaos aus.“

Eine zweite Schülerin: „Tragen sie auch Verantwortung für Marlene?
Es gibt Menschen, die wollen sie umbringen.“

Rektor: „Zum Teufel!
Marlene Farras ist nicht mehr an dieser Schule!
Wir können doch nicht für alle Verantwortung tragen, erst recht nicht für jemanden, der sich irgendwo in der Welt vergnügt, und sich dann einfach mal so in militärische Datenbanken einhackt.
Sie wusste, was sie da tut.
Das ist ihr nicht einfach so passiert.“
Er schaute in die Ecke, wo Sophie mit Kevin den Brief schrieb.
„KEVIN! Kommst du mal bitte hier her.“

Kevin nahm keine Notiz.
Er war mit Sophie in ein Gespräch vertieft und kümmerte sich nicht um das, was sonst in der Klasse vor sich ging.

Ein zweiter Schüler zum Rektor: „Kurzes Update: Sie hat sich nicht vergnügt, sie war auf der Flucht.
Sie haben uns die ganze Zeit erzählt, dass sie sich vergnügt.
Das war ein super Mist.
Extreme Scheiße.“

Zweite Schülerin: „Für mich ist das alles super unglaubwürdig, was Sie jetzt noch über Marlene sagen.“

Der Rektor schaute zuerst irritiert zu den Schülern, dann zu Kevin und Sophie: „KEVIN!
KOMMST DU JETZT HIERHER?
Ich sage das nicht noch einmal.“

Anni: „Das müssen Sie nicht noch einmal sagen.
Er kommt eh nicht.“

Der Rektor schnappte nach Luft.
Er schaute kurz zum Lehrer, dann in die Klasse.
Dann wollte er zu Kevin gehen, aber Anni und einige andere Schüler stellten sich ihm in den Weg.

Rektor: „Lasst mich durch!“

Anni stellte sich direkt vor ihn: „Nein!
Er arbeitet mit Sophie.
Das sehen Sie doch.
Er macht etwas Wichtiges.
Und Sie stören ihn jetzt nicht!“
Hinter ihr rückte die Gruppe enger zusammen.
Der Rektor riss die Augen auf, schaute drohend auf Anni, dann auf Kevin, dann in die Gruppe, dann wieder auf Anni.

Lukas von der Seite: „Sie haben uns einmal gesagt, wir sollen lernen, Verantwortung zu übernehmen.
Das tun wir jetzt.
Weil die Lehrer es anscheinend nicht tun.
Marlene ist in Lebensgefahr.
Kapieren Sie das nicht?
Es ist kein Spiel mehr!“

Der Rektor griff Anni mit Wut an die Schulter und wollte sie zur Seite schieben.
Sie blockierte.

Der Rektor schrie eine Handbreit von ihrem Gesicht entfernt: „GEH MIR AUS DEM WEG!
Das hat jetzt schon Konsequenzen für dich.
Mach es nicht noch schlimmer.“

Anni richtete sich auf und schaute ihm in die Augen: „NEIN!“ Sie zitterte leicht.

Lukas nahm die Hand des Rektors mit Kraft von Annis Schulter: „Das geht nicht.
Lehrer dürfen Schülerinnen an dieser Schule nicht an die Schulter greifen.“

Der Rektor holte aus und verpasste Lukas eine Ohrfeige, dass sein Kopf zur Seite flog.
Lukas hielt sich die Backe, schnappte nach Luft und schaute den Rektor mit erstaunten Augen an.
Der hielt seinen Atem an und schaute zurück.
Lukas machte einen Schritt nach vorne, drehte ihm den Kopf hin und sagte ruhig: „Wollen Sie auch auf die andere Seite schlagen? ... Wichser!“

Der Rektor lief rot an.
Er versuchte etwas zu sagen, machte eine Handbewegung, drehte sich dann aber um und verließ den Raum, der Lehrer folgte ihm.
